香港抗爭者「磚陣」 獲提名英國倫敦設計博物館年度設計獎

港大薄扶林道、浸大聯合道、理大暢運道及漆咸道南 ⋯⋯ 一年前，香港多處出現過這些就地取材的「磚陣」；一年後，這項抗爭者的策略獲提名英國倫敦設計博物館（Design Museum London）與保險集團 Beazley 合辦年度設計獎 — 比斯利年度設計大獎（Beazley Designs of the Year）。

比斯利年度設計大獎近日公佈 2019 年入圍名單，其中交通類別（transport）共有三個獲提名的項目，包括：橫跨美墨邊境圍牆的翹翹板、瑞典以燈光作為到站提示的巴士站，以及香港抗爭者設計的「磚拱」（Brick Arches）。

博物館網站的介紹形容，「磚拱」是「細小巧但功能強大的障礙結構」，由支持民主運動的香港示威者設計和採用。磚塊「平凡但堅固」，用於減緩警車前進速度。車輪撞擊磚塊時，頂部磚塊雖然掉落，但竪立的兩塊磚塊形成支撐，繼續阻礙車輪向前移動。「磚拱」比其他路障更容易製造和清拆，2019 年 11 月抗爭升級之後更為普遍。

香港抗爭者的「磚拱」將與其餘兩個獲提名的項目競逐「年度最佳設計」的殊榮，目前正接受全球網民投票參與。所有作品正在英國倫敦設計博物館舉行的「比斯利年度設計大獎展覽」展出至 2021 年 3 月 21 日。

元朗竹陣呢？

最撚慘係啲人係人群後面起磚陣 一走好似玩障礙賽咁kick撚死

推推推推

係
仆撚死
但真係頂到警嫂推進既

靈感來自巨石陣

理工嗰次油麻地唔係搞到人踩人咩？

Hk is British

其實呢個設計又真係幾勁 遲下可能會用喺其他地方

英國啲曲線人功力高到已經唔識分佢地係恥笑定認同 ....

竹陣 膠紙陣 依兩個都好有用

大路好難行
入晒後巷

果晚到底有冇人離開左我地

唔係認同或者恥笑個方法 人地旨在係要落鳩支共面姐

保鮮紙都得
（其實應該係搬運用既保護膜)

呢啲認真on9

水炮狗: 戟撚實咗 唔撚駛驚

相信前線決定

我地睇直播笑下算

Roadblock 情意結 有時冇曱甴都要block，反而阻住其他人retreat

都明之前陣地守有1,2隊上前無問題，人少易走
最大問題係要推前既時候一推湧上去又唔清依個陣好矛盾 要好有戰術先好用 如果唔係無腦係又堆唔係又堆真係玩死自己人

其實警嫂同鈍武真係唔係想像中咁無敵

仲有旺角有晚玩水泥

其實砌咁靚冇撚用

走乜撚嘢呀

香港其實好燃多勁人

又識變通

蒸魚碟 / 雪糕筒/ 屈臣氏水樽/ 工業安全頭盔

最勁係保鮮紙陣
易set又夠力擋

邊有咁開揚丫 兩條行人路夠跑幾多人 我地示威啲人都算企得密

唔撚比走

冷氣軍師唔使走

保鮮紙搞掂裝甲車先勁

茫膠

頂鬼度
kick親好多人

No, HK is HK

官迫民反，終有一日會再現

港共強烈譴責英國發放錯誤訊息比暴徒未？

解放理大個下真係多撚謝d roadblock撚

投票師

直呈懷疑係對家詭計黎

某國氣炸

頂唔到裝甲車，但頂到警嫂

抵撚死啦

係裏面睇直播睇到喊曬

果下好期待出面成功 但又唔想出面既人有事

當時好矛盾既心情 係惡夢先岩

銳武

記得嗰時有航拍片 真心勁

香港係英國嘅!

元朗都係
封撚左成條輕鐵軌
過兩日見有工人用鑽地果舊挫

散水撚

咩係裡面呀？巴打你指你喺老母個西裡面呀嘛
咪撚講 冇人想知呀

輸民意啊 比佢走

睇live見到警嫂完全過唔到
銳武好撚慢先過到

我覺得利大於弊

榮獲孔子學院馬騮戲銀獎

屌你老味
人踩人係震撼彈

投咗

出現左

失敗了

你條撚屌死全族三毛就梗係睇直播啦

其實有冇用?
裝甲車好似一推就散哂

其實示威者一入橫街佢就無符

直播見過有人企係横街街口挑釁架係大路既鈍武
架鈍武無奈開走

某次啲人用水馬block咗半條退路

話頂唔到個啲九成冇追live睇

呢啲就係藝術

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

因為唔係追live，而係真live

失你老母
收皮啦

追live定真live都好，唔想知咁白
反正大家個陣廣傳知頂到警嫂，
所以後尾先勁多人起陣
係後尾發現時間效果唔成正比，仲比裝曱車解決左

路障沒用

細石陣

竹陣係有料到

其實砌完冇乜用唔砌反而好啲
不過是但啦 比人提名攞下關注都好

珍

又可以拎嚟打飛機啦

屋企裏面，打漏左

收埋 唔好再講thx

叫人唔好咁做 = 你係鬼

畫面靚呀嘛

笑

頂埋撒退既手足tim
你不如係地下掘個三米深既大窿
裝甲車都頂到呀

關春事，係因為黑狗、狗嫂夾正L字位

個磚陣而家係提名咋，未攞獎㗎，我哋要贏呢個獎令成場革命喺未來有歷史記錄，唔係好易比中共洗白歷史

香港抗爭者的「磚拱」將與其餘兩個獲提名的項目競逐「年度最佳設計」的殊榮，目前正接受全球網民投票參與。

麻煩大家投咗票先

提名炸 即係要幫手投票啊

push

push this

啲和理非諗住落場做下野
最尾kick 死全場人

裏你老味

銳武一撚當無事行過

推

唔關事
人多 L位 催淚彈 點都死

快投票就有民主

可唔可以投完票先屌個陣

永遠支持前線決定，而家睇返個磚陣可能未必係最好最有效，但可能亦係當時喺最有限資源下最快最有效嘅路障

好懷念保鮮紙陣
kick死鈍武

係咩?大路就可能係
我睇片，理大橋上面，直頭卡死左

Pin呢個
唔拉到呢度都唔知原來有得投票

無用
頂唔到 一開二
一座塔已經有6塊

又哂一個ac

當手頭上乜都無就地搵野起路障係聰明既

就算拎完獎又點，幫唔到場革命

啲PR /5毛出曬嚟轉移視線

打卡用

竹陣都好正

銳武過到但後面一般車過唔到/慢慢行

pin this

Voted

樓主PIN 係要入去投票架!!!!

蒸魚碟冚煙霧彈，直頭藝術品級數

陣地撚咪就係block住自己友唔俾人散

根本就有片睇，冚世界都知。我個日唔係到都知。

其實叫保鮮紙都得
因為都係一樣

茫膠厚好多囉

照文意理解，佢係坐在屋企裏面的冷氣軍師，經網媒直播睇到出面。

大家唔駛諗太多。

香港已成功將雨傘陣，磚陣，滅煙方法，輸出到不同國家，而外國更會將磚陣改成磚頭攻擊！

石頭，腳

form follows function

戰術上SET得好既話其實係可以阻斷班狗既支援

玩水泥 鏟泥車鑽地落爆炸 上咗日地盤職訓咁

畫面夠哂靚

依家諗翻起
國安同黑警
應該都有份起

仲有保鮮紙封警嫂

銳武行頭就已經破左

做咩姐你
我地先係最前線

民陣呢？

蘇格蘭巨石陣

有冇片些牙？（如果方便）

馬後炮梗係咁講
身處現場你點知黑警從邊度發起進攻

無聊
我住牛津道 知唔知當時對居然影響有幾大呀仆街

保鮮紙無可能拉到咁，得芒膠先做到

上年呢個時候好記得
要同班解放軍一齊搬開d磚先可以揸架車出去

一講就有畫面

票已投
推！

叫返做裝甲車得唔得 定係你都覺得佢好銳武?

我地只要食多d黃店 打Twitter 戰線
就可以努力返工 安坐家中光復到香港
就算手足上庭我地都有旁聽師
所以手足方面唔需要擔心 佢地唔孤獨
我建議香港人課金比david 幫我地抗爭
繼續推12手足po推到佢地見到為止就贏
我好撚鍾意香港
今生只嫁前線巴 博盡無悔

係香港做搬磚

芒膠真係幾大力都拉唔斷

拉得斷，但對摺3次卷入去鏟車都收皮

唔識字唔使周圍同人講

我意思緊係人力喇
唔俾篤穿要你雙手拉斷都幾撚難
愈拉愈卷埋一舊 愈難拉得斷

雖然呢D事被記載低係好事
但其實冇咩好開心同都幾噓唏...
全部都係搵命搏 背後全部都係血與淚黎
但而家比人當係藝術品、設計 感覺好複雜

警嫂有次比個勇武用膠帶KICK住?痴到行到疾疾下?
仲有次睇直播
深藍大轆果架都算
警嫂車十足十積木車咁
一行專陣好似車頭同車身CHOK到似想散咁

拉到恒成條飛機帶咁

你係撚住牛津道咩死撚開啦死五毛狗

會員 #165028 - 英德納雄耐爾
，前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)，何東精神（團結）極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

睇見隻豬就火滾想撕左佢

#1 - 誠哥真係好醒目

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

#1 - 好怕d勇武派

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

#1 - 想報仇

[quote]發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

理大火陣呢？

我都有入到5毛名單架
狙擊埋我呀

多謝勇武手足

關咩事

用車撞人群，放震撼彈

嗰堆on9仔嚟 人做佢做根本無用過腦去諗點解

Sor鳩眼殘 自

已voted

夜晚就GG, 但好過一野俾警嫂KO

保鮮紙反而好小見

唔好亂講嘢喎ching
我哋連登手足全部冷氣軍師嚟

畫面好睇

洗潔精屌你老母

投咗brick

抗爭者始終唔係軍隊遊擊隊
好難好清晰咁分邊個位係據點 邊度放trap
同幾時retreat點樣retreat

好多時根本就唔知隔離街做緊咩
街頭又唔知街尾發生緊咩事